睇番陳奕迅歌唱生涯就覺得自己已經好老

陳奕迅今年7月46歲
陳奕迅1995年參加新秀大賽取得冠軍隨即出道，今年就係佢出道25周年

陳奕迅第一隻大碟《陳奕迅》（主打歌：時代曲）1996年發行，距離依家已經24年

陳奕迅1998年同楊千嬅、梁漢文組成「華星三寶」，同年叱吒攞左至尊唱片大獎，距離依家已經22年

陳奕迅2003年同英皇因為續約問題鬧翻，被英皇娛樂雪藏，距離依家已經17年

陳奕迅2005 年轉會去新藝寶（即環球唱片其下），同年發行係新公司第一隻專輯《U87》（四首主打歌：夕陽無限好、阿牛、葡萄成熟時、浮誇），距離依家已經15年

陳奕迅2006 年舉行 Get a life 演唱會，同年終於連奪四台男歌手獎項，距離依家已經14年

陳奕迅2007 年舉行 Eason’s Moving On Stage 演唱會，距離依家已經13年

陳奕迅2010年舉行 Duo 演唱會，演唱會舉行前接近失聲，香港站舉行期間需要打針開聲，距離依家已經10年

陳奕迅 2012年參加黃偉文作品展，期間翻唱許美靜歌曲《傾城》距離依家已經8年

上一次陳奕迅係香港紅館舉行嘅演唱會係Eason’s LIFE 2013年，距離依家已經7年

上一張陳奕迅專輯係《L.O.V.E》，2019年6月發行，距離依家10個月

唔經唔覺真係咁多年

陳奕迅2014年以表演嘉賓身份參加MAMA (MnetAsiaMusicAward),距離依家已經6年

廿年前嘅歌一啲都唔out

所以，你幾老？

L.O.V.E. 唔係2018年尾出?

係

當年睇住班迷泡明明黎睇佢地嘅oppa/女女一唱浮誇個個都唱，台下班泡菜歌手都睇佢唱睇到呆咗

Eason忠粉在此！

反而覺得佢而家先46歲

由細聽佢唱歌聽到大

更正：上一張陳奕迅專輯係《L.O.V.E》，2018年12月發行，距離依家1年零3個月

屌你睇陳奕迅就話覺得自己好老，咁我睇張國榮咪差唔多要等死？

Lm

屌打泡茶仔

菜

時代曲 1996年發行

聽番真係唔明點解有人會話陳奕迅係藍

呢次演繹得好好 好感染力 會起雞皮

只想唱一闕歌 叫你認清楚我
我也曾到來慶賀
只想唱一闕歌 一首淒美的讚歌
派對完結前為你寫的歌

若問你會如何 你會罵我別傻
剩下光景不多
但是你會如何 我也沒有奈何
盼你耐心的安坐
怕以後掌聲 未夠是晚多

若問哪裡不妥 你會罵我別傻
剩下光景不多 別寄望太多
日後我會如何 我也沒有奈何
卻怕在今晚之後 不知有誰來迫我
轉唱另一些歌

Epic

eason無得輸講真

Eason’s LIFE 2013年
唯一一次去香港紅館睇既演唱會
原來已經7年

勁到係唯一一個嘉賓被剪左段Official演出
我都由曾經講唔聽k-pop都變左會聽k-pop既人
因為當年香港音樂仲未死哂
2019年既香港音樂就真係死左一半，見到陳健安live成咁都可以比人捧
又唔會聽中國d垃圾歌(抄襲多到得啖笑...)

少數有買既香港碟其中一隻就係eason 13年果個live

陳健安比人捧係因為啲人話佢黃 但佢好似同楊千嬅成班寰亞拍左撐國家支持武漢疫情片 以連登仔個標準 唔知仲黃唔黃呢

佢份氣場真係好勁一個代表香港出戰嘅歌手 一首最燴炙人口嘅歌 天衣無縫

新城個六月飛霜live
真音爆上去
痴撚線

可惜 林夕寫咁多好歌比佢 到林夕比中國官媒、小粉紅批鬥同抵制果時 陳奕迅都係一句聲都無出

利申: 陳奕迅fans

Fuck china

其實都係
聽張國榮果班人生大致上已經定好，依家係等死

agger

一升上台果下配合埋音樂
型到

我係許冠傑個年代

楊千嬅都係啦 呢啲藝人搵食格 唔好對佢地人格有期望

呢個眼神

咁又有d唔同 楊千嬅同雜種握手 d西水濕到出條裙到

咁陳奕迅當然有骨氣過佢多多聲 但都唔洗期望太多 仲有王菲 一樣係受林夕偏愛

Love應該係2018

邊年變單春？

單春叫做冇做護旗手 同時做完好聲音導師爆大穫
不過算啦 唔想再聽喇

佢單丸都冇講就知樓主好打極有限

時代曲我sense唔到啲咩
但之前有貼講得幾好
佢唱非禮唱到比大陸人屌
仲有六月飛霜，佢作為歌手應該係最感受到首歌嗰個
仲有有指佢私下同hocc都幾fd
如果佢真藍嘅我都冇計

03

個日聽番shall we talk
原來已經差唔多成20年前

同意 真係唔好期望咁多

我覺得佢呢D唔係黃都藍極有限

好可惜嘅一隻live 碟
明明成個rundown都一流
但當年話Wyman扭計唔批佢啲歌嘅出版權搞到隻Live碟發行斷手斷腳

遺憾啊
有生之年會唔會光復到隻CD

我個名

當年入左英皇之後成個人癲癲地，覺得佢好撚煩
但派d歌又幾好聽： 失戀太少，活著多好，綿綿，lonely Christmas , 兄妹/歲月如歌....

跟住成個2003年尾到2005年中因為佢老豆單野同埋英皇合約問題成個人dup晒一隻歌都冇出到，水靜河飛......同一年係古巨基最紅既年代......所以我諗古巨基應該好似周瑜憎諸葛亮咁憎佢....

嘩屌你老母咁就17年....而家d靚仔仲識唔識沖上雲霄？

我因為陳所以鐘意埋哥哥
利申 90後

如果唔係佢個期私事同英皇單野
邊到古巨基上位
真心 條友係堅冇實力
真心唔明點解會捧佢

古巨基應該唔會憎佢
講真,因為有佢,先有咁多傳媒煲佢哋2個鬥獎嘅新聞
然後先令咁多樂迷,就算唔聽佢2個嘅歌嘅人,都會記得佢哋

但而家睇翻除咗必殺技嗰期

根本冇得鬥

其實當時感覺係
金牌將佢包裝得幾有偶像派嘅感覺
嗰陣好多後生仔女都喜愛偶像
而佢又有返咁上下唱功 所以都有好多人鍾意

薯條鬥傑青

我覺得單春其實唔太中意唱情歌
離開英皇之後情歌比例少咗好多，不過英皇旗下嘅一定要去唱情歌。
古巨基會最紅就唔只因為單春入咗雪櫃
係當年台灣嗰種偶像派明星嘅娛樂文化反攻香港，呢種偶像派明星主要係多棲類型。
咁啱古巨基fit曬，樣貌執吓造型髮型可以叫靚仔、又有拍過劇、有節目主持做吓，仲要本身有一定唱功。
咁嘅情況下，傻嘅都知要捧邊個啦

至於憎唔憎，做得呢行邊有咁無聊。單春同古巨基路線唔一樣，單春復出唔會影響古巨基。反而兩位應該唔中意韓國嗰種娛樂文化，08年開始係韓國娛樂文化攻入香港。衝擊咗勁多當時本地嘅明星，少咗一大批小學生到初中年齡嘅fans。

不過睇完單春覺得自己好老就只係因為香港冇人接到單春班
本地歌手嘅歌迷好似斷咗成十年，你只會見一大堆30到45歲年齡層嘅歌迷係只聽單春嗰代歌手，呢個年齡層嘅歌迷完全停咗喺嗰批歌手度。
最接近嘅單春都係張敬軒。但都係差咗單春嗰種號召力，嗰種會覺得佢只要生涯正正常常幾年必定有人捧佢上神枱。
睇返台灣，從流行音樂去睇。2000年頭，有周杰倫嗰種一個強勢彈起反攻香港市場，去到之後有啲奇奇怪怪咩飛輪海之類嘅「偶像派明星」。就算周杰倫keep住紅落去，但依然出到蕭敬騰 林宥嘉一大堆人。呢度仲未計台灣本身有一大堆出名樂團、出名嘅獨立音樂人，唔同台語嘅歌手。仲要台灣長期都係食埋大馬、新加坡嘅歌手。
香港呢20年變成一個文化接收地方，極少文化輸出。

同祖祖合唱完動作派就出事

動作派係01年
佢出事係02年

eason上一次出黎唱live係幾時

呢次？好神

好多有少少音樂底既歌手
其實唔係好鍾意唱港式情歌
想玩味 玩偏鋒
同band仔一樣道理

明顯eason係離地中立撚, maybe偏淺黃
佢老豆工程師，做到政府高位
細細個已經有得去英國讀書

如果你身邊有朋友係類似背景
你會明我講乜

平時抗爭唔會做 食黃店都未必會做
但去到大是大非 會出下聲
69 71會上街, 721會屌下何妖
支那人呢啲下等民族 污糟"辣撻" 當然鄙視
出入唔係屋企人車出車入，就的來的往
平時ig就係吃喝玩樂嗰類高級生活
連ig文宣都唔會做

個隻live反而無買
比環球剪到體無完膚
屌你老母英皇華星d歌無左九成

保持沉默，企係強權個邊

香港沉淪，條友都無出過一句聲

十一月poly比人圍攻，條友仲要想開紅館

真係唏噓
三張都來緊

原來屌佢爛聲都屌左十年

Eason真係陪我大

佢有隻碟係個女bb嗰陣做封面，而家個女都十幾歲lu

moving on stage嗰陣時把聲真係完美，全場d歌唱得好聽過CD版本，首粵語殘片真係世界級

舞台設計
娛樂性
把聲
仲跳埋舞
MOS真係佢最好嘅演唱會
第一次入場聽佢live就係MOS

仲係一事無成

佢98年攞至尊條片

Loop咗好撚多次
果個時期嘅佢好撚正

好想識果個佢

把聲真係只可以用完美嚟形容 戴住耳筒聽係一種享受之後13年嘅Eason LIFE都有呢種感覺 仲多咗份好「醇」嘅feel

好似真係呢次

好鍾意打得火熱果隻碟,果陣特登買埋隻CD,冷門歌都好好聽例如新廣告歌

其實佢同祖祖仲有冇交往
細個最鍾意嘅男女歌手就係佢哋
最經典都係合作咗套神經俠女

唱k仲唱緊e神

Eason, 千嬅, Twins, Joey, Kelly 呢堆陪住我中學時代既歌手, 部分已經做左人老豆老母幾年, 其實2000年已經離而家20年, 真係好遠了~~

黃既上唔到大平台宣傳
藍既得唔到觀眾緣

唔黃唔藍既餓死 咁點交接？

六月之前已經青藍不接

Agger

陳奕迅係藍既一早出左聲啦
佢未必係黃 我覺得似係離地港豬

Eason's Life 嗰段金曲medley
加埋現場氣氛 係聽到毛管動
成個台升上嚟 個台發光嗰段

另外就係中環免費show
唱幸福摩天輪

你呢句可以引申咗好多嘢出嚟
近十年到未來，香港人係將任何事從政治角度出發，呢個注定再出現一個巨星已經近乎唔可能。

其實呢個並唔係一個好現象，可惜現今香港係無法避免，因為我哋已經遲咗去保護本地音樂，咁多年嚟一班創作者唔係俾人打壓就係為咗生活去奶共。我哋處於被動，只可以去保護自己本地音樂，所以點解好多人只會聽一批成咗名嘅歌手。除咗因為佢哋係最明顯嘅嗰批，佢哋仲可以唔表態，因為已經上咗位。其餘有料可以發圍就只係繼續捱，最後捱唔到放棄。所以而家應該更多去推廣廣東話歌手。但即刻有另一個問題出現。就係歌手個取向。
香港人唔似台灣人，台灣人班歌手、明星只要唔係主動屌台灣垃圾，台灣人係依然接受到呢班歌手、明星。Gem撐689之餘仲要唔接受老屎忽文化，結果當佢俾人狂插時候，冇大粒嘅幫佢，佢寧願放低香港市場。香港人依然太着重嗰種明星效應，「嗱，邊個邊個明星都撐我哋，你嗰班人係過街老鼠。」某程度上，點解會有一堆藍kol突然出現，就係因為香港人仍然沉迷明星效應。不過呢個冇得怪邊個，因為明星自身就係有社會影響力。香港人太中意將一個歌手分邊再討論，唔肯拋棄所有嘢只評價作品。好在而家藍嗰堆啲嘢都係奇形怪狀未出現到超強實力歌手，唱作皆精但藍嘅情況，到時就會更加複雜。

有朝一日局勢容許香港人可以拋棄到政治眼光，抱住欣賞角度去看待歌手，咁香港人就可以集體再推一個本土巨星，尤其而家社交媒體發達，造星方法已經唔會再係困難。

其實呢度只係簡單回應黃藍中立個情況，仲有歌手本身實力、歌手份人、外來文化嘅挑戰等等一大堆嘢。我個人就對香港再出現巨星偏向悲觀，不過我哋而家至少可以多啲支持嗰班又黃實力又唔錯嘅歌手或者樂隊

上咗神枱，喺啲政治事件唔出聲就冇問題。
好多人有太多幻想咩唔出聲就推佢落神枱
呢班人忘記張神枱並唔係但一隻腳，係有幾隻腳。有本身嘅實力、媒體嘅吹捧、一堆好作品等等。
冇咩人會願意上咗神枱之後仲專登冒險行落嚟幫人

你尾二嗰段講嘅係光復香港，成功轉型正義達成大和解之後先會發生到嘅事
但照事態發展，我覺得咁樣嘅情況出現機會係微乎其微

奶共單丸迅

唔經唔覺聽左咁耐
唔認老都唔得啦

best singer of china

其實係 華語區冇幾多歌手有呢股氣場同咁震憾嘅作品

Eason
唔明點解佢Eason’s life 中間隔左七年都唔係香港開紅館....

有幸小學入場睇過duo 中學睇入場睇過eason’s life 都算係咁

ANOTHER EASON's LIFE 好似book 唔到場，巡完搞埋c mon live差唔多啦

其實05 06個期佢同古巨基鬥得好正
TVB 903
成日見到兩個鬥到好勁
06有傳金獎比左EASON
令到張敬軒個銅獎要讓比側田

陀飛輪都十年了
好記得陀飛輪既派台時間係2010年年初, 果陣讀緊中學, 記得當年早會有個阿SIR話: 我唔係做宣傳, 大家可以聽下陳奕迅隻新歌, 陀飛輪, 睇下歌詞既意思

富士山下
響度嗌生晒
係2010?

另外
與我常在
紅館裏面嗌生晒
係2013?

2000出世既人今日都出黎做野了
真係好恐怖

K歌之王